頭先見工時寸鳩個HR

我係攝影狗黎，去間廣告公司interview, 都係心啲圖叫我刻改retouch啦，我當然醒目知佢地請人時會偷idea同技巧，咁我都好聰明咁改完再flatten inage再拉去個新file度。嘩佢一定偷唔到我啲技巧。 個HR問埋啲白痴問題 咁我都好客氣咁答大路野，佢再後問我： 我地一出post已經有幾十人爭住in，好多乽有實力過你，你覺得我地點解要請你呢？ 仲要串串貢咁問，
我停左幾秒，笑左笑就答佢：如果你地搵到能力比我高嘅人 我當然覺得你請佢唔請我係理所應當，我會替你地開心。 同埋.....我黎in時 我都要考慮我應唔應該放棄而家份工去你度做。
個HR聽到我咁講就打左個突 跟住叫我返到等消息。

過左半個鐘 佢地就打比我問我幾時可以返工。屌 佢地都on99又話大把人爭 但就秒請我，都唔知佢想點。

勞氣還勞氣

記得proofread

連登出post算鳩數啦 我都block左肥絲呢條煩膠。

樓主如果唔係9UP 都好似幾有料

兇到返對方又不失禮儀

都有少少名氣 係比攝影比賽曾經力壓幾個香港十大攝影師，但出名串同脾氣差。

出面咁多有實力點解唔請d勁過你？
得一個原因姐
有實力個d唔會想做囉
唔通有勁嘅唔請咩

所以我話HR啲問題全部照稿讀。

HR好多問題都鳩嘅

一男一女，男就應該老闆黎，佢一見到我啲改圖對眼發晒光就知佢係真老闆。

知你邊位了

我爆我出黎我一定屌爆你。

型

到時請你入去慢慢玩殘你

到最後都係冇工做.

唔洗驚，樓主意思話，佢如果自爆就會屌爆你，我相信樓主應該唔會自爆，放心爆樓主出黎。

抄低呢句見工用先

唔知點解好撚好笑

請完再炒! 小心

咁你有冇打算接offer

本身有料咪得囉, 冇料既, 答咩都唔會有消息

我都好聰明咁改完再flatten inage再拉去個新file度。嘩佢一定偷唔到我啲技巧。

即係點, 唔係好明, 求指教

樓主係咪好少見工…人地既意思係問你同其他見工者黎講有乜outstanding
其實基本問題啫，唔係串人

係囉 都唔算好冇禮貌啫

咁你flatten左個image咪冇晒d layer，人地咪唔會知你點整，
再開new file等佢地冇得step back

如果個HR只係話：我地一出post已經有幾十人爭住in，你覺得我地點解要請你呢？都還可以

但係要加句：好多人有實力過你，咁咪出事

可唔可以貼幾張相比我開下眼界

可能佢廢事你答佢實力高強，所以先咁講

其實有D 人鐘意故意見人時語氣差D，留難吓求職者，想睇下佢地有冇EQ

BTW，樓主其實都handle 得唔錯，但之不過唔使放係心勞氣

咁撚大個人都仲有中二病

係 因為唔flat再拉落新layer就會知你點整。做design呢行好多公司係用請人黎偷橋，所以冇得唔防。

小心佢請咗你之前, 第2 日炒Q咗你~

FF XV

實情係見你個位本身都閪人一個啦
撚有咁好睇你EQ咩

翻工嗰日記得同個hr打招呼

樓主衝動派 遲早出事

想跟樓主學攝影

貓SIR

自

都係有料先可以有寸鳩HR個本錢嘅

你應該問返個hr
點解有人勁過我你仲要走黎問我點解要請我而唔請佢？

你elon musk咁猛料都驚

好撚威咩？柒頭皮

點都威撚過你啦，鍵盤戰士

hr比盡咪14,15k
大公司in你果d hr officer來
不過得廿零k
當正自己係政府果d officer
成班咪又係有少少學歷既文員仔

hr manager就唔同啦

咁樓主都係睇下個hr有冇eq同轉數

你有病就睇醫生啦

你有無覆佢話要考慮下先決定take唔take個offer?

聽親都係屌完hr就有offer
下次一黎就屌9個hr先

我就係頭先個hr
呢位candidate 真係好有霸氣

而家傾緊人工同假，好多加得多咪過檔。

例牌問架喎呢d問題

自卑變自大

其實樓主都唔算係好寸
弱智HR例牌都問埋呢啲問題，同埋應該好少人會話自己公司個位無人爭
樓主都係答番個事實俾佢聽啫，東家唔打打西家，新仔就話第一份工求經歷求起步點，打開工緊係睇人工褔利黎轉工架啦，直接啲答咪幾好囉

我點解要請你 呢句真係好想屌爆見工果個
好多人明明都有份工 你仲要去問人呢個
講到份工好巴閉同 請人既一定高高在上咁

放張圖畀我地開下眼界

講到hr manager 唔使由低做起咁
咩大學一grad 馬上坐正manager?
又唔使咁睇唔起D 低層既, 搵食姐
雖然有D HR 係好ON9
利申: 非HR

你大可以串佢話出邊咁多大公司我仲in緊，好多都出名過你公司，可唔可以講下你公司有乜吸引力？

1999咁

你估人地真係無料咩 做咩都係打工有料既分分鐘食返人轉頭

咁咪照樓主咁答囉

我想入黎做係因為我睇好你公司
你請到勁過我咪恭喜你囉

我都聽過依啲戇鳩問題，我嗰時答佢請左你咪知囉，你喺度左揀右揀揀個爛燈盞，請我呢就包你無手尾跟。

巴打咁答其實算fail，interview 就係為左唔想請左你先知原來係爛橙

一早開晒teamviewer拍晒你點整

最後佢呆一呆，即場請左
佢都係打份工，我黎到做得好佢無獎，做得差佢先仆街。我講明無手尾俾佢跟已經好夠啦，有乜原因好過依個

整幾張圖睇過

巴打好波

直頭拋d 專業名詞問左HR 人地咩方面叻過你啦
HR 咋識條春咩

樓主=熊樹仁

其實我都唔明點解要揾個垃圾hr
In啲比佢地高人工嘅高級職位

講修圖但都係無圖，純文字討論真係好吸引

明明就串柒柒都咁多正評

點解睇唔明樓豬D字

乽
呢個字點讀

呢度係連登

見你好火爆 咁你諗住做唔做

準備緊樓主啲資料
轉頭爆你

咁玻璃心
本身有份工仲要搵
即係依加呢份唔多好先想走啦

仲出名寫錯字

啊

唔好意思 唔好嬲我大師

有兩個朋友做HR
明知唔會請都會見佢幾個鐘 撚狗咁狗下人過日辰
佢地D文化好多都係咁 特別係老屎忽HR
好撚反感

幾威啵

開post就兇狠
見工就碌撚

有冇你見工整個張圖 想學野

其實好多見人都唔做功課
試過比人 headhunt 上去見, 條tech友一開波串串貢, 又冇睇我cv, 一問問題就露底, 要佢老細保獲
之後, 佢老細私底下再約我食個飯傾
最後, 入左去做半年就走人, 道不同不相為謀

你話係新潮文我應該會信

你以為偷唔到姐
識啲program完全知你點整啦

起有人識樓豬就講下佢乜水啦 好似好猛料

好想同樓豬做愛

答得好
見工關係對等 唔係乞佢請
求職者都同時 interview 緊公司

想見識下樓主既作品

我都想欣賞下樓主嘅作品

大佬我想學影相 真心為興趣 有冇得跟你學野

有咩野關係?
有料既比人搶住請啦

咁樣係串
我覺得你答非所問咋喎
你答非所問 聽嗰個窒咗有幾出奇

樓主好叻

On9

Hr真係好撚廢
啲on9 recruiter / headhunt都係
對你果行乜撚都唔知都學人judge你既專業
行內有咩大公司又唔知
有咩skillsets而啲skillsets係點做同有咩用都唔知
同條盲毛有乜分別

人望高處
就算而家呢份好好 出面都會有更好
有啲志氣啦

諗到樓主個毒撚龍友樣以為自己好有料好大袋

我好撚buy你一直做野個套 但我先入行3-4年 做唔到你咁強勢

咁呢d必出問題都扯到火既
能力高極有限

自己要Ar撈既..你嘴炮再勁都係一個打工仔.. （都係做喱行.. 知道你個位真心重要既話..無人會再問你技巧既野... ）

M_ _ T_ _ _ ?

學到嘢，樓主啟發到我

串個HR有咩意思
個HR可能都係跟standard而問
佢好人既就無所謂 衰既就好多野都唔會幫你
利申 做緊HR

咁唔洗搵HR啦, 是但搵個admin阿姐幫手請人都得

唔怪之d人憎hr啦

同果邊講到口乾先得4萬9, 叫佢齊頭5萬都唔制。

似你咁有奴性就最成熟
Hr on9 都要死忍係你廢姐

做得HR都係ON9 0既

所以有時見工對住班垃圾HR真係唔想曬口水同佢地講嘢
特別係果D冇咩禮貌又串柒柒嘅閪女人

有咩重要嘢留返同Department head面對面先慢慢傾

公司請你返嚟係求才定趕客？
有能力嘅要你HR幫手？
你負責文書工作㗎渣
難聽D講句 HR同普通文員仔冇咩分別

Hr 呢d 垃圾工喺interview 方面有咩作用
請文員仔都話
有d 專業工種佢根本冇料assess 個求職者
e.g. 工程師 律師
人地講case studies 點應對你識條鐵
最後又係要相關部門主管坐埋一齊
個部門主管請唔請亦唔會聽hr 意見
hr縮返去計假計糧算把啦

Standard大撚哂呀
不如將心比己你見下一份工比人咁問丫

呢o的只係讀死書hr o既挑戰，睇下你點反應。 咁講，唔係話佢o岩，但咁o既對答都應付唔到好料有限。當然樓主個reply非常靚仔大方又有自信。 一個叻o既老細聽到都會好欣賞同喜歡呢o的人。

咁你都要真係有料，屌得靚先得架。